title: Everything is a file in unix
date: 2018-08-06 11:32:16
categories: unix
tags: [unix]
---



[原文链接](https://ph7spot.com/musings/in-unix-everything-is-a-file)



一切皆文件，包含

* 一切都是字节流
* 文件系统是统一的命名空间



文件路径可以引用几乎任何东西：文件系统、设备、网络共享或通信通道



伪文件系统？



